有一天，毒撚問MK仔：「甚麼是愛情？」

MK仔叫他到麥田走一次，要不回頭地走，在途中要摘一棵最大最好的麥穗，但只可以摘一次。毒撚覺得很容易，充滿信心地出去，誰知過了半天他仍沒有回去。

最後，他垂頭喪氣出現在MK仔前訴說空手而回的原因：「很難得看見一株看似不錯的，卻不知是不是最好，不得已，因為只可以摘一次，只好放棄，再看看有沒有更好的，到發現已經走到盡頭時，才發覺手上一棵麥穗也沒有。 」

這時，MK仔告訴他：「那就是愛情。如果你打算找到最好的才出手，到最後只會甚麼也沒有。見一株摘一株，騎牛搵馬才能夠找到並擁有最大最好。」

有一天，毒撚又問MK仔：「甚麼是婚姻？」

MK仔叫他到杉樹林走一次，要不回頭地走，在途中要取一棵最好的杉樹，但只可以取一次，毒撚有了上回的教訓，充滿信心地出去，半天之後，他一身疲憊地拖了一棵看起來直挺、翠綠，却有點稀疏的杉樹。

MK仔問他：「這就是最好的樹材嗎？」毒撚回答：「因為只可以取一棵，好不容易看見一棵看似不錯的又發現時間、體力已經快不夠用了，也不管是不是最好的，所以就拿回來了。」

MK仔告訴他：「那就是婚姻。婚姻是浪費時間、氣力，並且為了一棵連你自己也知道不一定是最好的不怎麼樣的樹而放棄整片森林，綜合戇鳩的東西。」

有一天，毒撚又問MK仔：「甚麼是外遇？」

MK仔還是叫他到樹林走一次，可以來回走，在途中要取一支最好看的花，毒撚又充滿信心地出去，兩個小時之後，他精神抖擻地帶回了一支顏色艶麗但稍稍焉掉的花。

MK仔問他：「這就是最好的花嗎？」毒撚回答：「我找了兩小時，發覺這是最盛開最美麗的花，但我采下帶回來的路上，它就逐漸枯萎下來。」

MK仔說：「那就是外遇。外遇是一種誘惑，亮麗惹人，稍縱即逝。而發現及過程好撚爽，到最後亦會自動消失逝去無蹤的好東西。」

有一天，毒撚又問MK仔：「甚麼是MK仔的生活？」

MK仔還是叫他到樹林走一次，可以來回走，在途中要取一支最好看的花。毒撚有了以前的教訓，又充滿信心地出去，過了三天三夜，他也沒有回來。MK仔只好走進樹林裏去找他，最後發現毒撚已在樹林裏安營扎寨。

MK仔問他：「你找著最好看的花麽？」毒撚指著邊上的一朵花說：「這就是最好看的花。」MK仔問：「為甚麼不把它帶出去呢？」毒撚回答：「我如果把它摘下來，它馬上就枯萎。即使我不摘它，它也遲早會枯。所以我就在它還盛開的時候，住在它邊上。等它凋謝的時候，再找下一朵。這已經是我找著的第二朵最好看的花。」

MK仔：「這就是MK仔的生活。MK仔生活永遠是最吸引毒撚的，而且一個MK仔逝去了，還有千千萬萬個MK待毒撚葡萄。你已經懂得MK生活的真諦了。」

最有一次，毒撚問MK仔：「甚麼是幸福？ 」

MK仔說：「我請你穿越這片田野，去摘一朵最美麗的花，但是有個規則：你不能走回頭路，而且你只能摘一次。」於是毒撚去做了。許久之後，他捧著一朵比較美麗的花回來了。

MK仔問他：「這就是最美麗的花了？」

毒撚說道：「當我穿越田野的時候，我看到了這朵美麗的花，我就摘下了它，並認定了它是最美麗的，而且，當我後來又看見很多很美麗的花的時候，我依然堅持著我這朵最美的信念而不再動搖。所以我把最美麗的花摘來了。 」

MK仔頷首：「這，就是幸福，一種自我催眠(FF)的狀態。」

痴線

又幾正

痴撚線

好正

有一天，毒撚又問MK仔：「甚麼是毒撚？」

MK仔遞了一面鏡子給他，然後毒撚便沒再踏入過樹林一步了。

作家

神

蘇格拉底

高質潮文

真心

反高潮

好撚癲

神級

睇到好難過

被mk仔帽了

N 年前睇過

最後果段感同身受

好有深度

👍🏿

全正評

mk仔雖然好on9
但愛情方面係大師

LM

MK仔哲學

我做緊第2同3件事

lm

婚姻同幸福先岩

蘇格甩底二世

Lm

係咪二創潮文

我睇果陣唔係MK與毒撚，亦無MK仔的生活
屌！點解唔比我早十幾年見到！
我都想做MK仔呀！

寫得幾好

利：毒撚一名

真理

蘇格拉底原來係mk

MK仔完勝蘇格拉底

mk 比喻撚有咁好咩

一般貨色.jpg

好笑又好撚中point

the best is yet to come
you deserve better

你要貼就貼番原文
改到1999

勁過蘇格拉底

比較想知勁同笑點係點
no offense 純粹想知

改篇人地文章，不過幾合題

Ry

第一件事同我好撚似

睇到毛管動

高汁

將蘇格拉底同柏拉圖個故仔改做mk用毒撚就咁多人正皮
連登果然多小學雞

唔係太識笑 即係蘇格拉底太Mk定點？

Wowwowwow勁啦勁啦
笑下都唔得 連登判官出現了

我依然堅持著我這朵最美的信念而不再動搖。呢句真係 好多人都係靠呢種信念捱落去

叫人只可以採一株
但又叫個毒撚見一株採一株
Logic fail

終於有人睇到

Mk仔生活應該係當毒撚好似狗咁撚
叫佢做乜就做乜，斬完樹返黎鳩up幾句又點到佢去斬樹

Deep

改得ok

將你小學老師講過既野老屈做x哥講
放上fb仲多人讚

神作家 書商可以搵巴打出書

採朵花，跟住燒左個花田，
你手上個朵永遠係最靚

好高汁

好癲
but 真心好高汁

係咪我真心咗
明明係蘇格拉底潮文

不過後尾改得幾好

什麼是MK仔 睇唔明
有冇人可以解釋下

正！

個事實係
柏拉圖有一天問老師蘇格拉底什麼是mk仔同毒撚
然後蘇格拉底講左呢個故事

呢篇野係歷史黎 帕拉圖同蘇格拉底既故事
樓豬扮乜9姐

又有mk文學

好癲

床上奶牛 你好撚勁呀 我屌你老母臭西

其實好似係改篇文來
but毒撚

MK心理講哲學

篇嘢係蘇格拉底柏拉圖嘅愛情麥穗比喻出嗰時覺得篇文夠出名睇完第一段應該已經知 容我在此道個歉

補翻：原文出處好似已經無從稽考，但我係參考𠵱個嘅

高質呀

高質

睇到眼濕濕

唔知點解覺得冇乜特別

戇鳩？

上面個個唔知係改編以為樓主原創

不過上面巴打又係傻嘅

等啲無知小學雞mk以為呢個係原版咪算囉

其實樓主冇扮，係成班冇睇過以為樓主原創

我buy你喎，引到咁多真心

要屌都唔係屌你

Mk 仔上神枱

好文
若mk說話可以再5P些少, 就更啜核

啲小學雞以為係新創潮文果下
but樓主改得幾好

點會唔知 正評係因為樓主改到MK愛情feel 最後仲要串柒毒撚

後面改得幾好

篇原文我小學都睇過

咁出名都冇人知

過多幾年會唔會冇人識邊個係蘇格拉底

又幾好笑

睇完好心up

我都FF緊

MK仔講野邊有咁好禮貌

Too long can read

唔明

高質 文筆好好

大文豪

你賊黎姐 學人講咩愛情

毒撚係無資格要求

留名

痴撚線
咁出名都可以咁多人冇睇過？

見到啲人以為樓主佢真係好撚想笑

公道啲講句，樓主都加左唔少野落去令篇文更加生動同諷刺既
不過原文真係好久遠，遠到我冇曬印象自己睇過類似既野
建議下次都係加番個原文係最底話比人係改編

高質

好鐘意睇類似呢一類既post

多謝+收到
因為除咗段對話嘅人物改做毒撚+MK仔，「生活」變「MK仔的生活」外 我只係改/加咗料入蘇格拉底最後嘅總結度
所以我原本只係預識原文嘅人笑得出而冇睇過原文嘅人會覺得悶又長篇大論，估唔到唔少人未睇過但睇曬都覺得OK

有蘇格拉底已經屈機

8.5/10
繼續努力

冇是咁的 0分

你睇下幾多真心以為樓豬係原作者就知呢到發生咩事
我無話樓主有問題
但連登user質素低係事實
你咪其中一個囉

樓主改一改個名就貼地啲既
利申：有睇過

我就覺得奇怪 點解咁多人like 明明呢係換湯唔換藥 原來咁多人未睇過

癡線

咁都有千鳩幾個正評

Mk仔的生活好精彩喎

皮已正

新idea base on 舊idea哩家野 又可以比人屌一餐

咪係 都唔知嘈乜鳩
話要講明唔係原作仲on9
呢d耐成咁既野根本唔使citation

就算改篇都十分高汁， 講出左時下MK 與 毒撚分別

睇到咩係mk仔生活既時候
以為佢會話宜家將個毒撚舞來舞去咪係

00後未睇過
好正常

仲有篇好似係上樓揀車定揀女, 唔記得

點解講到毒撚揀定一朵花之後就一定摘得到？

推到二千正

智者

高汁 推上比admin 係fb post 出黎

多麼痛的領悟

一天，毒撚又問MK仔：「甚麼叫做愛？」

MK仔叫他到樹林走一次，可以來回走，在途中選出一支最好看的花

毒撚慢慢將MK仔的皮帶鬆開

脫去他的褲子

然後開始用舌頭挑逗MK仔的菊花

改得幾好

睇到開頭騎牛搵馬個段心up左up

一種自我ff既狀態

true

將蘇格拉底變成mk仔 柏拉圖變成毒撚咁就係好笑嘅潮文

第一篇見到既連登潮文係高質既

你識條毛咩垃圾

Btw樓主高質

其實呢篇文章好出名
應該都會睇過
樓主唔加出處我都明

好撚高汁

留明

其實d人讚改篇有新意咋掛？
唔會咁多人未睇過原作既，好似係

睇唔透你所謂嘅高質
淘寶都高質啦

好中point

完全唔明點解會有人未睇過

如果睇原文真係冇咩興趣睇同冇咩感受
樓主用mk仔同毒撚既比喻形容得恰到好處

原來咁多人冇睇過原文
Btw 改得幾好

強烈建議應該將呢個post置頂 感情台難得一見嘅高汁post 等我地呢班一事無成嘅毒撚唔好再ff

大師

呢個故仔我成日講比d女人聽，洗佢腦叫佢唔好諗咁多啦，快d受媾啦

呢次掂喎

我都諗住啲回覆只會話「轉咗mk仔同毒撚又幾貼切喎」，但原來咁多人冇睇過

MK仔已經為人類兩性感情探索哂所有既可能性

我以為去到最後係叫毒撚搵個最靚嘅女仔
然後mk仔搶走個女仔

點解我唔早啲睇到呢

agger

此文是神改

好撚中